#Deutsch

<iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" allow="autoplay" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/1794729760&color=%23ff5500&auto_play=false&hide_related=false&show_comments=true&show_user=true&show_reposts=false&show_teaser=true"></iframe><div style="font-size: 10px; color: #cccccc;line-break: anywhere;word-break: normal;overflow: hidden;white-space: nowrap;text-overflow: ellipsis; font-family: Interstate,Lucida Grande,Lucida Sans Unicode,Lucida Sans,Garuda,Verdana,Tahoma,sans-serif;font-weight: 100;"><a href="https://soundcloud.com/will-watkins-652512857" title="Will Watkins" target="_blank" style="color: #cccccc; text-decoration: none;">Will Watkins</a> · <a href="https://soundcloud.com/will-watkins-652512857/die-drei-okonomien" title="Die drei Ökonomien" target="_blank" style="color: #cccccc; text-decoration: none;">Die drei Ökonomien</a></div>

Die meisten Führungskräfte sind sich nicht bewusst, dass sie in ihren Unternehmen einen Kernkonflikt haben.

Auf der einen Seite besteht die Notwendigkeit, mit weniger immer mehr zu erreichen, was in der IT aufgrund eines vereinfachten Verständnisses des Mooreschen Gesetzes allgegenwärtig geworden ist. Dies führt zu einem Umfeld, das von Knappheit und Sparsamkeit geprägt ist, bzw. zu einer Skalenwirtschaft, die von Effizienz bestimmt ist. Wenn die IT als Kostenstelle innerhalb eines Unternehmens verwaltet wird, ist sie in dieser Ökonomie gefangen, und infolgedessen wird ein CIO seine eigene Sprache und sein eigenes Organisationsverständnis entwickeln.

Im Gegensatz dazu leben CTOs in einer Wirtschaft, die von Innovation, Experimentierfreude und dem Bedürfnis nach Differenzierung geprägt ist. Durch Effizienz allein kann sich ein Unternehmen nicht von seinen Konkurrenten abheben; stattdessen entsteht ein Geschäftsvorteil, wenn man Risiken eingeht und sich auf Veränderungen einlässt. In dieser Wirtschaft der Differenzierung bedarf es oft vieler fehlgeschlagener Experimente, um das gewünschte Ergebnis zu erzielen, und so ist es eher die Wirksamkeit als die Effizienz, die den Ausschlag gibt.

Der Konflikt entsteht, wenn ein kluger COO oder CXO, der sich voll und ganz auf die Verbesserung des Aktionärsnutzens konzentriert, erkennt, dass beide Ökonomien für den Erfolg notwendig sind. Top-Line-Umsätze werden traditionell durch die Ökonomie der Differenzierung erzielt, Kostenoptimierung durch die Ökonomie der Skalierung. Die Fähigkeit, nahtlos zwischen beiden zu wechseln, verbessert das Endergebnis und erfreut die Aktionäre!

Die beiden Ökonomien haben jedoch einen sehr unterschiedlichen Wortschatz. In der Ökonomie der Skalierung verwenden wir Begriffe wie Regulierung, Reduzierung, Wiederverwendung, Konsolidierung und Standardisierung. In der Wirtschaft der Differenzierung hingegen sprechen wir von Innovation, Experimentieren, Originalität, Anpassung und Beschleunigung.

Woher wissen Sie als CXO, wann und wo Sie umschalten müssen?

Als Delta Airlines während der Pandemie erkannte, dass die Zahl der Fluggäste drastisch sinken würde, traf das Unternehmen die strategische Entscheidung, sich stärker auf die Skalenwirtschaft zu konzentrieren. Sie lagerten einen Großteil ihres Kundensupports und der IT nach Indien aus, entließen Mitarbeiter und senkten die Betriebskosten. Dies ermöglichte es ihnen, in Zeiten der Geschäftsknappheit zu überleben. Als sich das Geschäft wieder erholte, waren die indischen Callcenter fast über Nacht überlastet. Der Flugverkehr kehrte in Wellen in verschiedenen Teilen der Welt zurück, z. B. in den Vereinigten Staaten, während Indien mitten in der schlimmsten Coronavirus-Variante der Pandemie steckte. Es musste sich etwas ändern, um die Kundenzufriedenheit wiederherzustellen.

Amazon machte während der Pandemie eine ganz andere Erfahrung. Jeff Bezos erkannte die Chance, die sich ihm bot, und begann, mehr in die Lieferkette zu investieren, indem er mehr Lagerarbeiter einstellte und die Heimlieferungen ausweitete, um der gestiegenen Nachfrage gerecht zu werden. Neue technologische Innovationen und experimentelle Geschäftsideen beschleunigten das Umsatzwachstum. Es gab ein begrenztes Zeitfenster, um weitere Marktanteile zu erobern, und ein Jahr nach der Pandemie verzeichnete Amazon einen Gewinn von 8,1 Milliarden Dollar, was eine Steigerung von 220 Prozent gegenüber dem gleichen Zeitraum des Vorjahres bedeutete. Es war jedoch schwierig, dieses Tempo beizubehalten, und die Betriebskosten begannen in die Höhe zu schnellen.

Letztendlich kamen beide Unternehmen zu der gleichen Erkenntnis: Es war eine neue Wirtschaft erforderlich, um Skalierung und Differenzierung zu verbinden. Wenn Skalierung durch Effizienz und Differenzierung durch Wirksamkeit bestimmt wird, entwickelt sich die entstehende "Scope Economy" durch gemeinsame Nutzung. Vertrauen ist die Währung zwischen Teams, und je mehr etwas genutzt wird, desto besser wird es. Es wird durch Begriffe wie Beitrag, Zusammenarbeit, Kommunikation, Gemeinschaft und Kultur definiert. "Daten sind das neue Gold", denn Wert und Widerstandsfähigkeit entstehen durch Wiederverwendung. Zusammen mit den Daten gedeihen auch neue Muster, bewährte Verfahren, der Erwerb von Fähigkeiten, kontinuierliches Lernen, Sicherheit und Nachhaltigkeit in diesem Wirtschaftsbereich. Sie fungiert als Bindeglied zwischen den Größenvorteilen und der Differenzierung und ermöglicht es dem versierten CXO, je nach Gelegenheit oder Störung zu wechseln.

Die drei Ökonomien, die erstmals von Jabe Bloom vorgestellt wurden, bilden die geschäftliche Grundlage für Platform Thinking. CXOs, die ein umfassendes Verständnis der Drei Ökonomien haben, können sich schnell anpassen, um die Netzwerkeffekte zwischen Wertproduzenten und Wertkonsumenten in ihrem Ökosystem zu erhöhen, den Geschäftsvorteil durch Technologie zu beschleunigen und die Aktionäre zu erfreuen, indem sie das Endergebnis steigern.

Klicken Sie hier, um weitere Informationen über die drei Wirtschaftssysteme zu erhalten. Begleiten Sie uns auf unserem Abenteuer, bei dem wir aufkommende Muster, bewährte Verfahren und kontinuierliches Lernen erforschen. Klicken Sie auf Folgen und abonnieren Sie unsere Community, um weitere Updates zu erhalten.

Denken Sie daran, dass nicht der Hammer, sondern der Amboss den Stahl formt.
